% Définition du répertoire contenant les images
\graphicspath{{IMAGE/}}

% FRAME Intro
\begin{frame}

\includegraphics[width=12cm]{Logos.pdf}

\vfill

\begin{center}

\vspace*{1.5cm}

\LARGE
\textbf{Références}

\vspace*{2.5cm}

\large

\textbf{Hadrien Commenges}

{\small

\vspace*{0.1cm}

\url{hadrien.commenges@univ-paris1.fr}}

\end{center}

\end{frame}

% FRAME
\begin{frame}{Analyse de données}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Bressoux P. (2010) \textit{Modélisation statistique appliquée aux sciences sociales}, De Boeck
  \item Feuillet T., Cossart E., Commenges H. (2019) \textit{Manuel de géographie quantitative}, Armand Colin
  \item Harrell F. (2015) \textit{Regression modeling strategies}, Springer
  \item Lebart L., Piron M., Morineau A. (1995) \textit{Statistique exploratoire multidimensionnelle}, Dunod
  \item Martin O. (2012) \textit{L'enquête et ses méthodes: l'analyse des données quantitatives}, Armand Colin
  \item Sanders L. (1990) \textit{L'analyse des données appliquées à la géographie}, GIP RECLUS
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}

% FRAME
\begin{frame}{Analyse spatiale}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Haggett P. (1965) \textit{Locational analysis in human geography}, E. Arnold, trad. 1973 chez Armand Colin
  \item Fotheringham A.S., Brunsdon C., Charlton M. (2000) \textit{Quantitative geography}, SAGE publications
  \item Mathian H., Sanders L. (2014) \textit{Objets géographiques et processus de changement}, ISTE éditions
  \item O'Sullivan D., Unwin D. (2003) \textit{Geographic information analysis}, Wiley
  \item Pumain D, Saint-Julien T. (1997) \textit{Analyse spatiale. 1 - Les localisations}, Armand Colin
  \item Pumain D, Saint-Julien T. (2001) \textit{Analyse spatiale. 2 - Les interactions}, Armand Colin
  \item Sanders L. (dir.) (2001) \textit{Modèles en analyse spatiale}, Lavoisier
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Analyse temporelle}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Abbott A., Hrycak A. (1990) \og Measuring resemblance in sequence data, \textit{American Journal of Sociology}, 96/1, pp.144-185
  \item Abbott A., Tsay A. (2000) \og Sequence analysis and optimal matching methods in sociology \fg{}, \textit{Sociological Methods \& Research}, 29/3, pp.3-33
  \item Cheylan J.-P. (2007) \og Les processus spatio-temporels \fg{}, \textit{Mappemonde}, 87, pp.1-21
  \item Elzinga C.H. (2007) \textit{Sequence analysis: metric reprentations of categorical time series}, Vrije Universiteit Amsterdam
  \item Hyndman R.J., Athanasopoulos G. (), Forecasting, principles and practice, OTEXTS \\ \url{https://otexts.com/fpp2}
  \item Maharaj \textit{et al.} (2019) \textit{Time series clustering and classification}, CRC Press
  \item Pistre P. \textit{et al.} (2015) \og Définitions opérationnelles du temps pour l'analyse des données longitudinales \fg{}, \textit{Nouvelles Perspectives en Sciences Sociales}, 10/2, pp.199-236
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}



% FRAME
\begin{frame}{Cartographie, sémiologie graphique}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Andrienko, N., Andrienko, G. (2006) \textit{Exploratory analysis of spatial and temporal data},
Springer
  \item Andrienko N., Andrienko G., Gatalsky P. (2003) \og Exploratory spatio-temporal visualization: an analytical review \fg{}, \textit{Journal of Visual Languages and Computing}, 14, pp.503-541
  \item Béguin M., Pumain D. (1994) \textit{La représentation des données géographiques}, Armand Colin
  \item Hiely K. (2018) \textit{Data visualization: a practical introduction}, Princeton University Press
  \item Lambert N., Zanin C. (2016) \textit{Manuel de cartographie}, Armand Colin
  \item Tufte E. (1992) \textit{The visual display of quantitative information}, Graphics Press
  \item Wilkinson L. (1999) \textit{The grammar of graphics}, Springer
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}
  

% FRAME
\begin{frame}{Raisonnement quantitatif}

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Besson J.-L. (dir.) (1992) La cités des chiffres ou l'illusion des statistiques, Autrement
  \item Desrosières A., Thévenot L. (1990), \textit{Les catégories socio-professionnelles}, La Découverte (Repères)
  \item Desrosières A. (1993) \textit{La politique des grands nombres}, La Découverte
  \item Desrosières A. (2008) \textit{L'argument statistique}, vol.1 et 2, Presses de l'École des Mines
  \item Desrosières A. (2001) \og Entre réalisme métrologique et conventions d’équivalence: les ambiguités de la
  sociologie quantitative \fg{}, \textit{Genèses}, 43, pp. 112-127
  \item Merllié D. (1993) \og Le travail des catégories statistiques \fg{}, \textit{Sociétés contemporaines}, 14-15, pp. 149-163
  \item Porter T. (1995) \textit{Trust in numbers}, Princeton University Press
  \item Selz M., Maillochon F. (2009) \textit{Le raisonnement quantitatif en sociologie}, PUF
  \item Topalov C. (1998) \og L'individu comme convention \fg{} \textit{Genèses}, 31, pp.48-75
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}


% FRAME
\begin{frame}{Méthodes avec applications sur R \ldots}

(\ldots ou vignettes de \textit{packages} qui ressemblent à des manuels)

~

\scriptsize

\begin{itemize}
  \item Baddeley A. (2010) \textit{Analysing spatial point patterns in R}, CSIRO and University of Western Australia
  \item Gabadinho A. \textit{et al.} (2011) \textit{Mining sequence data in R with the TraMineR package: a user's guide}, University of Geneva \\ \url{http://mephisto.unige.ch/pub/TraMineR/doc/TraMineR-Users-Guide.pdf}
  \item Groupe ElementR (2014) \textit{R et espace}, Framabook \\ \url{https://framabook.org/r-et-espace}
  \item Loonis V., Bellefont M.-P. (2018) \textit{Manuel d'analyse spatiale. Théorie et mise en {\oe}uvre pratique avec R}, Insee Méthodes \\ \url{https://www.inse.fr/fr/information/3635442}
  \item Montero P., Vilar J. (2014) \og TSclust: an R package for time series clustering \fg{}, \textit{Journal of Statistical Software}, 62/1, pp.1-37
\end{itemize}

\normalsize

\end{frame}